<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
	<featureModel chosenLayoutAlgorithm="1">
		<struct>
			<and abstract="true" mandatory="true" name="File Hoster">
				<description>
					Ziel des Projektes ist es, einen einfachen File Hoster zu implementieren.
					In erster Linie wird hierfür die Server-Applikation bereitgestellt auf die entfernt zugegriffen werden kann.
					Die Applikation bietet Grundlegend die Möglichkeiten Dateien abzuspeichern, zu löschen, zu überschreiben, abzurufen sowie eine Liste der Dateien anzuzeigen, auf die zugegriffen werden kann.
					Mit der Server-Applikation kann entweder über die bereitgestellte API oder die optionalen Client-Applikationen interagiert werden.
				</description>
				<alt abstract="true" mandatory="true" name="Speicherart">
					<description>
						Bestimmt wie die hochgeladenen Dateien abgespeichert werden sollen.
					</description>
					<feature mandatory="true" name="In-Memory">
						<description>
							Dateien werden im RAM gehalten, um eine kürzere Zugriffszeit zu ermöglichen.
							Falls nicht genügend Speicherplatz vorhanden ist, werden die Dateien auf die Festplatte ausgelagert.
						</description>
					</feature>
					<feature mandatory="true" name="Festplatte">
						<description>
							Dateien werden auf einer Festplatte gespeichert.
						</description>
					</feature>
				</alt>
				<and name="Benutzerkonten">
					<description>
						Ermöglicht es Benutzern sich gegenüber dem Server zu identifizieren.
						Falls dieses Feature ausgewählt ist, ist es nicht möglich ohne Identifikation auf Dateien zuzugreifen.
					</description>
					<and name="Zugriffsbereiche">
						<description>
							Wenn dieses Feature ausgewählt ist, sind die Dateien die ein Benutzer hochlädt ausschließlich für ihn zugreifbar.
						</description>
						<feature name="Gruppen">
							<description>
								Ermöglicht es Nutzern Gruppen zu erstellen, in denen Dateien für mehrere Nutzer zugänglich sind.
							</description>
						</feature>
					</and>
					<feature name="Berechtigungen">
						<description>
							Ermöglicht es Operationen die von Benutzern ausgeführt werden können (ggf. für Zugriffsbereiche spezifiziert) zu verwalten.
						</description>
					</feature>
				</and>
				<or abstract="true" name="Client-Applikation">
					<description>
						Eine bereitgestellte Client-Applikation, die mit der Server-Applikation interagieren kann.
					</description>
					<feature mandatory="true" name="GUI">
						<description>
							Eine Client-Applikation die eine grafische Oberfläche bereitstellt.
						</description>
					</feature>
					<feature mandatory="true" name="Kommandozeile">
						<description>
							Eine Client-Applikation die über die Kommandozeile aufgerufen werden kann.
						</description>
					</feature>
				</or>
				<feature name="Komprimierung">
					<description>
						Wenn dieses Feature aktiviert ist, werden Dateien serverseitig vor dem speichern komprimiert und vor dem abrufen wieder dekomprimiert.
					</description>
				</feature>
				<or abstract="true" name="Sicherheit">
					<description>
						Zusätzliche Optionen um eine höhere Sicherheit (Security) zu gewährleisten.
					</description>
					<feature mandatory="true" name="Verschlüsselte Übertragung">
						<description>
							Für die Dateiübertragung wird eine verschlüsselte Verbindung genutzt (SSL).
						</description>
					</feature>
					<feature mandatory="true" name="Verschlüsselt Abspeichern">
						<description>
							Ermöglicht es Benutzern einen Öffentlichen Schlüssel bereitzustellen, anhand dessen die Dateien serverseitig verschlüsselt werden.
							Die entschlüsselung muss jedoch clientseitig geschehen.
						</description>
					</feature>
				</or>
				<feature name="Logging">
					<description>
						Es wird ein Log angelegt, indem alle an Dateien durchgeführten Operationen aufgeführt werden.
						Falls Benutzerkonten verwendet werden, wird zudem aufgeführt welcher Nutzer diese Operationen durchgeführt hat.
					</description>
				</feature>
				<or abstract="true" name="Fehlertoleranz">
					<description>
						Optionen um beschädigte Dateien erkennen und tolerieren zu können.
					</description>
					<and mandatory="true" name="Checksummen">
						<description>
							Nach dem Anlegen oder Verändern einer Datei wird eine Checksumme dieser erzeugt.
							Bei dem nächsten Abrufen wird diese mit dem aktuellen Stand der Datei abgeglichen um zu erkennen, ob diese Datei beschädigt ist.
						</description>
						<feature name="Redundanz">
							<description>
								Alle Dateien werden doppelt abgespeichert. Wird eine beschädigte Datei durch Checksummenabgleich erkannt, wird diese durch das Replikat ersetzt.
							</description>
						</feature>
					</and>
					<feature mandatory="true" name="Fehlerkorregierender Code">
						<description>
							Es werden fehlerkorregierende Codes verwendet um (zu einem gewissen Grad) beschädigte Dateien wiederherzustellen.
							Falls Redundanz ebenfalls ausgewählt ist, wird dies nur durchgeführt, falls das Replikat ebenfalls beschädigt ist.
						</description>
					</feature>
				</or>
				<or abstract="true" name="Ressourcenbeschränkung">
					<description>
						Ermöglicht es die Ressourcen die verwendet werden zu beschränken.
					</description>
					<feature mandatory="true" name="Speicherplatz">
						<description>
							Ermöglicht es Benutzern eine Menge an Speicherplatz zuzuweisen, die nicht überschritten werden kann.
						</description>
					</feature>
					<feature mandatory="true" name="Bandbreite">
						<description>
							Ermöglicht es die Bandbreite pro Verbindung zu regulieren.
						</description>
					</feature>
					<feature mandatory="true" name="Traffic">
						<description>
							Ermöglicht es den verbrauchten Traffic pro Benutzer für einen bestimmten Zeitraum zu regulieren.
						</description>
					</feature>
				</or>
				<or abstract="true" mandatory="true" name="Datei-Identifikation">
					<description>
						Bestimmt wie Dateien gegenüber der Server-Applikation identifiziert werden.
					</description>
					<feature mandatory="true" name="ID">
						<description>
							Bei dem abspeichern und auflisten von Dateien wird eine eindeutige ID ausgegeben, mithilfe derer die Datei identifiziert werden kann.
						</description>
					</feature>
					<feature mandatory="true" name="Dateipfad">
						<description>
							Dateien werden über den Dateipfad und -namen identifiziert. Falls vorhanden sind Benutzerkonten und Gruppen teil des Dateipfades.
						</description>
					</feature>
				</or>
			</and>
		</struct>
		<constraints>
			<rule>
				<imp>
					<disj>
						<var>Speicherplatz</var>
						<var>Traffic</var>
					</disj>
					<var>Benutzerkonten</var>
				</imp>
			</rule>
			<rule>
				<imp>
					<var>Verschlüsselt Abspeichern</var>
					<var>Benutzerkonten</var>
				</imp>
			</rule>
		</constraints>
		<calculations Auto="true" Constraints="true" Features="true" Redundant="true" Tautology="true"/>
		<comments/>
		<featureOrder userDefined="false"/>
	</featureModel>
